\section{Операторы членства}

Ранее мы познакомились с несколькими множествами операторов: логические, арифметические, сравнения. В связи с тем, что мы изучили последовательности стоит понять, что такое операторы членства.

Допустим у нас есть кортеж из чисел - $number\_list$, так же есть число $x$. Нам нужно узнать, есть ли $x^{2}$ в $number\_list$. Тут нам на помощь приходит оператор \textit{in} (пер. с \textit{англ.} в). Рассмотрим пример решения задачи:

\begin{minted}{python}
number_list = (1, 2, 3, 25)

x = 5

if x**2 in number_list:
	print(1)
\end{minted}

В данном случае мы как бы указываем: ``Есть ли квадрат x \textbf{\underline{в}} number\_list?'', если это так то выводим 1.

Есть ещё один оператор \textit{not in} (пер. с \textit{англ.} не в). Возьмём тот же пример, но изменим одну деталь - нам надо проверить, что $x^{2}$ не в $number\_list$

\begin{minted}{python}
number_list = (1, 2, 3, 25)

x = 5

if x**2 not in number_list:
	print(1)
\end{minted}